\begin{frame}{Repository}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Repository - Aggiungere un file}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\node[inner sep=0pt] (file) at (-5,0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file}};
\draw[->, shorten >=2pt]
(file) edge node[above] {Add} (circle);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipi di file}
\centering
\begin{columns}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\texttt{01101001 01101110 01110011 01110100 01100001 01101100 01101100 01100001 01110100 01100101 00100000 01101100 01101001 01101110 01110101 01111000}
		\\\vspace{2em}\onslide<2->{\LARGE{File \textbf{binario}}}
	\end{column}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\texttt{Linux is a family of free and open-source software operating systems built around the Linux kernel. Typically, Linux is packaged in a form known as a Linux distribution for both desktop and server use.}
		\\\vspace{0.8em}\onslide<2->{\LARGE{File \textbf{testuale}}}
	\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Commit}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (file) at (0.4,-0.3)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file-green-white}};
\node[inner sep=0pt] (file2) at (0.5,0.5)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file-green-white}};
\node[inner sep=0pt] (file3) at (0,0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file-green-white}};

\node[inner sep=0pt] (folder) at (5,0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) at (5,0) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\draw[->, shorten <=12pt, shorten >=2pt]
(file3) -- node[above] {Commit} (file3-|circle.west);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Commit}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (file) at (-5, 0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file-green-white}};

\node[inner sep=0pt] (folder) at (0,0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) at (0,0) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};

\onslide<2->{\node[inner sep=0pt] (file-lock) at (3,1.5)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock-white}};}
\onslide<3->{\node[inner sep=0pt] (file-lock2) at (3,0)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock-white}};}
\onslide<4->{\node[inner sep=0pt] (file-lock3) at (3,-1.5)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock-white}};}

\draw[->, shorten >=2pt]
(file) -- node[above] {Commit} (file-|circle.west);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Commit - Compressione}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (file) at (-2, 0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt] (zip) at (2, 0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-zip}};
\draw[->, shorten >=2pt]
(file) edge (zip);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Commit - Patching} 
\centering
\begin{tikzpicture}
\onslide<1->{\node[align=left, font=\ttfamily] (file-old) at (0,0) {Hello\\wordl\\!!!};}
\onslide<2->{\node[align=left, font=\ttfamily] (file-new) at (-5,0) {Hello\\world\\!!!};}
\onslide<4->{\node[align=left, font=\ttfamily] (diff) at (5,0) {2c2\\< Wordl\\---\\> World};}
\onslide<3->{\node[below= 2em of file-old] {\Large\textbf{Old}};}
\onslide<3->{\node[below= 2em of file-new] {\Large\textbf{New}};}
\onslide<5->{\node[align=left, below= 1.5em of diff] {\Large \textbf{Diff}\\\Large (File)};}
\onslide<3->{\node(minus) at (-2.5,0) {\LARGE\textbf{-}};}
\onslide<4->{\node(equal) at (2.5,0) {\LARGE\textbf{=}};}
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Commit - Patching}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (file) at (-5, 0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt, label=patch] (patch1) at (0, 0)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt, label=patch] (patch2) at (2, 0)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt, label=patch] (patch3) at (4, 0)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt, label=patch] (patch4) at (6, 0)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file}};
\node[inner sep=0pt] (filef) at (8, 0)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-file}};
\draw[->, shorten >=2pt, very thick]
(file) -- (patch1);
\draw[->, shorten >=2pt]
(patch1) -- (patch2) (patch2) -- (patch3) (patch3) -- (patch4) (patch4) -- (filef);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Commit - Gestione dei file}
Conclusioni (di questa parte):
\begin{itemize}
	\item<+-> dipendentemente dal contesto di utilizzo, alcuni VCS sono migliori di altri
	\item<+-> non versionate file (binari) di grandi dimensioni
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Come si comporta git?}

\begin{frame}{Objects}
\tikz{\node[inner sep=0pt, label={[label distance=0.5em]0:Object}] (file-lock)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-file-lock-white}};}
\\\vspace{2em}\onslide<2->{\textbf{Meta} informazioni}\onslide<3->{:}
\begin{itemize}
	\item<3-> timestamp
	\item<4-> autore
	\item<5-> identificatore
	\item<6-> integrity key
	\item<6-> ...
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Objects - Integrity key}
\centering
\texttt{5e80d5ff1dc8644757822c1c6205dfb6c6be39d5}
\end{frame}

\begin{frame}{Repository}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (folder)
{\includegraphics[width=.1\textwidth]{glo-folder}};
\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=70pt] (circle) {};
\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -12pt of circle] (db)
{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-database}};
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\def\repc (#1) at (#2,#3){
	\node[inner sep=0pt] (#1) at (#2,#3)
	{\includegraphics[width=.05\textwidth]{glo-folder}};
	\node[circle,draw,line width=1pt,fill=none,minimum size=35pt] (circle) at (#1.center) {};
	\node[inner sep=0pt, fill=white, right = -6pt of circle] (db)
	{\includegraphics[width=.025\textwidth]{glo-database}};
}

\begin{frame}{Repository - Locale}
Osservazioni:
\begin{itemize}
	\item<2-> la repository è racchiusa in una cartella
	\begin{itemize}
		\item<3-> non cancellate la cartella
	\end{itemize}
	\item<4-> non è veramente distribuita
	\begin{itemize}
		\item<5-> \textbf{NON} condividete la cartella/repository tramite altri meccanismi
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{VCS - centralizzato}
\centering
\begin{tikzpicture}
\repc (a) at (0,0);
\repc (b) at (5,3);
\repc (c) at (4,-2);
\repc (d) at (-1,4);
\repc (e) at (-4,-1);
\repc (f) at (-3,2);
\draw[shorten <=15pt, shorten >=15pt]
(b) edge[->] (a);
\draw[shorten <=15pt, shorten >=15pt]
(c) edge[->] (a);
\draw[shorten <=15pt, shorten >=15pt]
(d) edge[->] (a);
\draw[shorten <=15pt, shorten >=15pt]
(e) edge[->] (a);
\draw[shorten <=15pt, shorten >=15pt]
(f) edge[->] (a);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Repository centralizzate}
Comandi di interesse:
\begin{itemize}
	\item<+-> clone
	\item<+-> pull
	\item<+-> push
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Repository centralizzate}
Osservazioni:
\begin{itemize}
	\item staging area?
	\item la repository centrale deve essere sempre
	\begin{itemize}
		\item disponibile
		\item raggiungibile
	\end{itemize}
	\item non esiste il commit, solo il push
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{VCS - decentralizzato}
\centering
\begin{tikzpicture}
\repc (a) at (0,0);
\repc (b) at (5,3);
\repc (c) at (4,-2);
\repc (d) at (-1,4);
\repc (e) at (-4,-1);
\repc (f) at (-3,2);
\draw[shorten <=10pt, shorten >=10pt] (a) edge (b) (a) edge (c) (a) edge (d) (a) edge (e) (a) edge (f) (b) edge (a) (b) edge (c) (b) edge (d) (b) edge (e) (b) edge (f) (c) edge (a) (c) edge (b) (c) edge (d) (c) edge (e) (c) edge (f) (d) edge (a) (d) edge (b) (d) edge (c) (d) edge (e) (d) edge (f) (e) edge (a) (e) edge (b) (e) edge (c) (e) edge (d) (e) edge (f) (f) edge (a) (f) edge (b) (f) edge (c) (f) edge (d) (f) edge (e);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Repository decentralizzate}
\begin{itemize}
	\item<+-> le repository sono idealmente atomiche
	\item<+-> non è presente un riferimento centrale
	\begin{itemize}
		\item<+-> le policy di lavoro in gruppo guidano l'utilizzo del VCS
		\item<+-> condividere le modifiche significa unificare le repository coinvolte
	\end{itemize}
	\item<+-> si può lavorare "offline"
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Repository decentralizzate}
Comandi di interesse:
\begin{itemize}
	\item<+-> clone
	\item<+-> pull
	\item<+-> push
	\begin{itemize}
		\item<+-> pull \& push richiedono sincronizzazione
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Servizi online - GitHub \& GitLab}
Cosa sono GitLab e GitHub?
\begin{itemize}
	\item piattaforme che \textbf{ospitano} repository
	\item forniscono interfacce (grafiche) di visualizzazione e condivisione
	\begin{itemize}
		\item rendering incorporato di alcuni file (.md)
	\end{itemize}
	\item e tanto altro...
	\item \textbf{tanto} altro...
\end{itemize}
\end{frame}

{
\begin{frame}[plain]
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node[at=(current page.center)] {
	\includegraphics[width=\paperwidth]{relax}
};
\end{tikzpicture}
\end{frame}
}
